[9up]如何順利地約人食飯

***用Telegram***

要約人食飯第一時間當然係開group啦。
而呢啲Group其實每個人都可以開，每個小圈子都應該有一個，而且越多越好。

首先一齊得食飯嘅一定係志同道合嘅好朋友好兄弟。
大家開飯group就要約埋曬一班肯飯聚嘅朋友加入，佢地可以係你嘅中同大同，亦可以係朋友同事。受邀請入group嘅你都可以推薦其他人加入，而入group條件就係肯一齊出黎飯聚，
同埋每一個join飯Group嘅人最好就係大家朋友現實識得嘅人，fd搭fd亦可，盡量壯大個group一齊食飯。

當你開咗個A group，到時去唔同餐廳食飯就可以用個A group聯絡。去到餐廳食飯前，大家可以先開多一個B group，邀返原本A group嘅飯友備用。去到食飯時，難免會遇到其他黎食飯嘅人，呢個時侯就可以邀啲新朋友一齊入B group，共同商討下下餐食咩。

例子：
當兩個有睇呢篇文嘅group相遇，就可以做到情報交流嘅用處。
如果係10人對5人，就麻煩5人嘅加入10人嘅B group。然後再開多個15人嘅B group備用。
如此類推，慢慢壯大個食飯情報網。

呢個做法嘅好處係：

1. 建立長期屬於自己嘅食飯網絡
當你加入一個group獲取情報同人力嘅同時，你仲會保留到以前舊有嘅group去睇返呢個情報網嘅成長，防止內鬼。亦因為呢個方法係要拉身邊識嘅人一齊去，亦都可以大大減低奇怪食客嘅加入。

2. 確保你有同伴陪伴
今時今日社會昏暗，出街食飯都好危險。我知道好多人都係一丁友走去食自助餐...但我想話你知，有人一齊食飯會令到你安心好多，所以你個始初group我建議最好有5人以上，點都搵同行者大家一齊共同進退。

3. 令少數人可以獲得更快更準確嘅情報
好多時令到你進退維谷嘅就係缺少情報。去唔去食？去下間食？邊間做緊折扣(人數更少)等等，都會影響食客嘅流動性。而呢個方法就可以令到大家可以即時喺現場，搵到同伴再集合意見去一致嘅目的地，減少分散危機。

4. 300人止步
建議個大Group成長到300人到就唔應該再合併，或者合併時要考慮清楚。人多有人多嘅好處，但人太多會口雜，容易出現混亂。建議由各細group到選出幾位主要發言人，作指示或建議。其他人如有意見可以喺細group討論。
但絕不建議大Group禁聲，因為每個人都有發言嘅權力。

5. 無論人數幾多請保持行動一致，齊上齊落。

6. 唔建議將任何入group link放上任何網上平台。請大家自行私底下開group入group。最初幾次合group請嘗試搵自己唔同堆嘅朋友。

7. 諗到再寫or你地補充。

咁有人會問咁咪會有好多group？我答你：係，但無辦法，因為只有呢個方法先可以快速而且相對安全地聚集食客。

最後食飯黎講，去邊食，幾時食，點食其實好重要，但最緊要係大家一齊食，團結一致先可以食到間餐廳破產。

（文宣組）612icon

【大整合】11/6-12/6 資訊整合 「反送中」